廣東發現尼日利亞變種病毒 易令康復患者再次感染

新冠肺炎 (COVID-19) 全球疫情持續，過去多國均受變種病毒影響。日前香港鄰近的廣東省疾控中心公布，在兩宗輸入個案中發現「B.1.525」尼日利亞變種病毒株。研究指出，尼日利亞變種病毒會增強傳播力，容易導致抗體中和逃逸情況發生，令康復患者能再次感染。

目前尼日利亞變種病毒已在全球26個國家傳播，據廣東省疾控中心指，兩名染上變種病毒患者均為境外輸入的無症狀感染者，在閉環管理中被發現，分別於2月21日、2月22日報告為無症狀感染者，目前仍在醫院接受集中醫學觀察。

直至3月5日時，廣東省疾控中心收到兩名病例的鼻咽拭子樣本，並立即開展病毒分離和基因組測序分析工作。於3月12日通過對原始樣本基因測序分析，結果為「B.1.525」亞型尼日利亞變種病毒株。

這次錄得尼日利亞變種病毒病例，是廣東省疾控中心繼1月2日在一名英國輸入個案中發現「B.1.1.7」變種病毒株，及1月6日在一宗南非輸入病例中分離出「501Y.V2」變種病毒株後，再次發現新冠肺炎變種病毒株。

消息來源：廣東省疾控中心

Yahoo News

回港易

廣州變種毒株

正視聽

武漢變種前病毒

變條茅！來來去去咪又係xxx既作品！

責任全在尼方

又話ching0?

支那 呢次 真係毒害全球

中囯教人唔可以歧視來自果個國家尼日利亞
叫廣東變種病毒

病毒唔可以用地方名命名，但病毒株可以

中囯咁都冇事
以前軸心國Ｄ元首都死嘅死捉嘅捉
翠近平竟然冇事

武漢肺炎病毒：試過黑人之後真係返唔到轉頭

打多劑 未死再打多劑

改名做尼日利亞就想昆到人

廣州病毒株

中国廣州變種武漢肺炎病毒

ching0

今次病毒互相傳染會玩到2047

支那廣東肺炎

廣毒

COVID-2021

㩒錯負評